[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-36f834f7})
# template.update

[comment]: # ({/new-36f834f7})

[comment]: # ({new-f8425904})
### Описание

`объект template.update(объект/массив шаблоны)`

Этот метод позволяет обновлять существующие шаблоны.

[comment]: # ({/new-f8425904})

[comment]: # ({new-5d06cf34})
### Параметры

`(объект/массив)` Свойства шаблонов, которые будут обновлены.

Свойство `templateid` должно быть указано по каждому шаблону, все
остальные свойства опциональны. Будут обновлены только переданные
свойства, все остальные останутся неизменными.

В дополнение к [стандартным свойствам шаблона](object#шаблон), этот
метод принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|groups|объект/массив|Группы узлов сети, которые заменят текущие группы узлов сети в которые входят шаблоны.<br><br>У групп узлов сети должно быть задано свойство `groupid`.|
|hosts|объект/массив|Узлы сети и шаблоны, которые заменят текущие присоединенные узлы сети и шаблоны.<br><br>Как у узлов сети, так и у шаблонов, чтобы указать ID, необходимо использовать свойство `hostid`.|
|macros|объект/массив|Пользовательские макросы, которые заменят текущие макросы у заданных шаблонов.|
|templates|объект/массив|Шаблоны, которые заменят текущие присоединенные шаблоны. Шаблоны, которые не указаны, будут только отсоединены.<br><br>У шаблонов должно быть задано свойство `templateid`.|
|templates\_clear|объект/массив|Шаблоны, которые необходимо отсоединить и очистить от заданных шаблонов.<br><br>У шаблонов должно быть задано свойство `templateid`.|

[comment]: # ({/new-5d06cf34})

[comment]: # ({new-dcba01c8})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных шаблонов
под свойством `templateids`.

[comment]: # ({/new-dcba01c8})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-0080b19f})
#### Переименование шаблона

Переименование шаблона на "Template OS Linux".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "template.update",
    "params": {
        "templateid": "10086",
        "name": "Template OS Linux"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "templateids": [
            "10086"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-0080b19f})

[comment]: # ({new-e7972b69})
### Исходный код

CTemplate::update() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CTemplate.php*.

[comment]: # ({/new-e7972b69})


[comment]: # ({new-eb72cc1c})
### Source

CTemplate::update() in *ui/include/classes/api/services/CTemplate.php*.

[comment]: # ({/new-eb72cc1c})
